平壤時間5月5日起撥快半小時 統一兩韓時區

朝鮮官方通訊社朝中社報道，朝鮮最高人民會議常任委員會今日發布《關於改定平壤時間》政令，為統一兩韓時間，由下月5日起平壤時間撥快30分鐘，即與韓國標準時間相同。

報道稱，這是根據朝鮮勞動黨委員長、朝鮮國務委員會委員長金正恩的建議而改定朝鮮標準時間。金正恩日前和韓國總統文在寅舉行峰會時論及統一北南雙方的標準時間問題。金正恩說，看到峰會場所掛上分別指平壤時間和首爾時間的兩個掛鐘時心裏很難過，「讓我們首先統一北方和南方的時間」。

朝鮮原本與日本、韓國一樣，使用「GMT+9」時間，但朝鮮2015年8月中自行調慢時區半小時，向全世界宣布改為「平壤時間」。

撥慢9小時ok？

垃圾金仔
姓金嘅面比你丟哂

早幾年金仔自己撥慢半個鐘
而家撥返正d人又當佢示好
認真識玩

金仔

可能人地幾年前已經部署緊今日
呢啲咪下大棋囉
不

可能人地幾年前已經部署緊今日
呢啲咪下大棋囉
不過都要有習總呢個塔矢亮喺度
進藤光(金仔)先有追趕嘅動力

明明就係金仔想睇 Red Velvet
點知唔記得自己個鐘慢半個鐘攪到睇唔到

不如撥快五十年啦

香港咪就係撥快左五十年囉
五十年不變

中國外交部有無特別說話想講低？

中國個時區都係亂咁嚟
西藏咁撚遠都係+8

中國成為最後贏家

真係好on9 夏天11點仲未天黑晒

新疆都係

明明民國時代分成五大時區，去到共匪手就變成統一時區 劣幣驅逐良幣

日日天未光就要返工返學好撚慘

棋王爭霸戰

我反而想全球統一時區
點解一定要朝九晚五
全球化溝通應該用相同指針

你個腦同身體跟到呢個統一化先算喎
訓到下午9點 同人講早晨

玩9完野而家唔玩叫示好
識玩

每次冬令時間改夏令時間
唔通又係要同鄰國恊調

見到都覺得迫
但係當時係全球三大客量機場

我只講實用性,唔講政治同改革陣痛

訓到21:00 講早晨 無問題喎, 習慣既姐,上面都話11點西藏未天黑

將21:00定為全球時間經緯度(即例如以格林威治時間作日常)
每個地區都有唔同工作休息時間,香港工作合約:17-01 / 之類

時區邊界地區居民,你八點就唔同我八點, 行過隔離街就+1, 事實係有,
當然我相信國際機構都有用GMT 統一

幼稚想法多多指教